Jaan Retsnik Suure Rõngust nõudis Jaan Retsniku käest nelja aasta eest laenatud raha 13rbl. kätte saada.
Jaan Retsnik Aakre mõisa piirist vastas, et ta ei ole seda raha mitte laenanud, vaid seda raha on ta palga ette saanud- umbes 18rbl. kuna täl Jaan Retsniku poja Kaarli käest palka saada on olnud ja veelgi saada on, mida selle isa Jaan Retsnik oma pääle temmale ära maksa on võtnud.
Jaan Retsnik seletas -, et ta ei ole oma poja eest palga maksmist Jaan Retsnikule mitte oma pääle võtnud, see olla tema poja Kaarli Retsniku oma asi, nõudis oma raha aga kätte.
Pärast seda tegi kohus.
Mõistus: Jaan Retsnik peab see raha 13rbl. 8 päeva sees Jaan Retsnikule S.Rõngust välja maksma ja võib oma palka Karl Retsniku käest, kus see oleb, nõuda.
Mõistus_ saije säädusl. kuulutud.
Jaan Retsnik ei olnud rahul.
Protokoll 25.Juunil 88. välja antud.
